防影響大選 日媒：台灣擬擋愛奇藝、騰訊「落地」

為了明年總統大選前的國家安全和宣傳問題，台灣可能禁止愛奇藝平台，並阻止騰訊的串流媒體服務進入台灣。（路透）

〔財經頻道／綜合報導〕中國影音串流平台（OTT）「騰訊視頻」傳將比照「愛奇藝」模式來台，陸委會副主委兼發言人邱垂正日前表示，政府並未開放OTT落地，將協同相關機關因應。邱垂正本週4另接受《日經新聞》訪問指出，為了明年總統大選前的國家安全和宣傳問題，台灣可能禁止愛奇藝平台，並阻止騰訊的串流媒體服務進入台灣。

陸委會副主委兼發言人邱垂正本週四接受《日經》訪問，稱台灣為因應明年的總統大選，可能將禁止百度旗下的愛奇藝平台，以及阻止騰訊的串流媒體服務進入台灣。邱垂正表示，「我們擔心與北京關係密切的串流媒體服務，可能會在台灣產生文化和政治影響...甚至影響台灣的選舉」。

邱垂正指出，「如果騰訊的串流媒體影視服務試圖進入台灣市場，那很可能是北京宣傳活動的一部份。如果公司置入一些北京希望宣傳的內容怎麼辦？如果有與共產黨或其軍隊有關的訊息怎麼辦？我們應該在國家安全層面，認真對待這個問題」。

陸委會副主委兼發言人邱垂正本週4接受《日經新聞》訪問指出，為了明年總統大選前的國家安全和宣傳問題，台灣可能禁止愛奇藝平台，並阻止騰訊的串流媒體服務進入台灣。圖為愛奇藝台灣站。（歐銻銻娛樂提供）

邱垂正也透露，在中國國家主席習近平1月份發表演說，稱將加速兩岸統一進程後，北京當局加強了對台灣的文化滲透。

目前台灣不允許任何中國串流媒體服務在本地運營，但百度通過代理商「歐銻銻」在台灣經營愛奇藝台灣站，該平台已是台灣最受歡迎的串流媒體平台之一，每日活躍用戶達200萬。

愛奇藝和騰訊對此報導未發表評論。

邱垂正本月21日表示，OTT並非開放陸資來台的項目，我方相關業者應不得代為從事相關業務活動，主管機關經濟部正進行查處，若有違反兩岸條例情事，「愛奇藝台灣站」將被下架。

做得好
可惜仲有fb擋唔到

台灣應該重啟戒嚴令 全面清除國內共諜

直頭應該禁埋 WeChat 啦